內地網民翻牆上維基 遭公安「定位」上門拉人 評論員：名副其實 「牆國」

...
根據公開資料，僅浙江一年內已處罰近70名「翻牆公民」。有內地律師批評當局允許官媒、外交部發言人、水軍翻牆到境外網站散佈消息，卻「只許州官放火，不許百姓點燈」。有時事評論員則指，在習近平治下的中國成為名副其實的「牆國」。
據自由亞洲電台報道，近日，有網民在社交媒體發佈浙江政務網一則對翻牆網民處罰的公告截圖，內容指網民張韜於「2019年上半年至2020年10月期間，透過百度搜索到翻牆軟件Lantern並下載，多次利用Lantern翻牆軟件非法訪問維基百科網站查詢資料」。上周六（24日），張韜在位於定海區環南街道名竹苑的建築內，被警方查獲及帶回偵訊。
...

一定係查禁語先會拉尻佢

其實市面上vpn大部分（特別係免費嗰啲）都係支共釣魚軟件。牆国網站下載到嘅基本上100%被監控

鎖國呀笨

槍打好奇鳥
免費東西要付出
涉及中資更危險

籠的傳人

應該翻牆上Twitter
同華大媽，黑絲劉say hi

可能係小粉紅改緊條目
拉錯人

查唔查都冇理由拉

咩叫冇理由，翻牆犯法架，除非你係共產黨員

重點係佢講明條友係因為上維基百科而拉...成件事瞬間7左...上維基都犯法

先黨後國...GG